紅籌發CDR門檻二千億

東方日報 | 東方日報 OrientalDaily
內地監管部門近日積極推動中概股及獨角獸企業回歸A股，中國國務院昨日轉發中證監《關於開展創新企業境內發行股票或存託憑證（CDR）試點的若干意見》，認為CDR試點企業應當是符合國家戰略、掌握核心技術、市場認可度高等具一定規模的創新企業，並要求認真貫徹執行，惟未有給出具體時間表。

《意見》指，CDR試點企業應是具備相當規模的創新企業，屬於互聯網、大數據、雲計算、人工智能、軟件和集成電路、高端裝備製造、生物醫藥等高新技術產業和戰略性新興產業。

創新企業估值須逾200億

至於門檻方面，《意見》認為，合資格試點企業包括已在境外上市的大型紅籌企業（在中國境外註冊，但主要經營活動在中國境內的企業），市值不低於2,000億元（人民幣‧下同）；尚未在境外上市的創新企業（包括紅籌企業和境內註冊企業），須最近一年營業收入不低於30億元且估值不低於200億元，或營業收入快速增長，擁有自主研發、國際領先技術，並於同行業競爭中有相對優勢地位。而有關試點企業的具體標準由中證監制訂。

《意見》又指，允許試點企業選擇申請發行股票或以CDR形式在內地上市。試點企業募集的資金可以人民幣形式或購匯形式匯出境外，也可留存境內。

dji算唔算